［突發］明愛邱比特有新進展 改名做「明明白白你的心」都冇得搞

《呈交與修改「明愛邱比特」系列活動過程紀錄》
以下是本聯會在申請舉辦活動「明愛邱比特」系列活動時與校方討論的經過。

-

2018年12月18日
本聯會於校方所設的期限前呈交年度計劃書，當中包括「明愛邱比特」系列活動。

-

2019年1月29日
下午二時，本聯會代表與校方代表見面。

校方代表告知學生發展委員會(SDC)已通過本聯會年度計劃書。本聯會於同日呈交「明愛邱比特」活動計劃表，而校方代表亦於同日掃描「匿名配對」報名表格之二維碼作抽查，及後校方代表告知本聯會：

「上頭話係（喺）選擇性取向嗰度係一種鼓吹同學搵男女朋友嘅行為。」

為符合校方要求，本聯會就問卷內容作出更改，並將原本性取向的問題改為選擇認識異性或同性朋友。

-

2019年1月30日
中午十二時，校方代表邀請本聯會代表進行面談，就「明愛邱比特」系列活動事宜進行商討。

校方代表認爲「匿名配對」活動目的傾向讓學生脫離單身而非認識普通朋友，並表示該活動只能為「明愛邱比特」系列的首個活動，需加入後續活 動如講座、工作坊等，以增加教學元素並配合學術要求。

本聯會會長反駁學生會是學生組織，應從學生的利益及意願為首選。在本聯會參選時的公眾諮詢大會中亦收到許多同學意見及建議，表示有興趣並期待於本聯會當選後參與此活動。

校方代表表示學生未必清楚知道自己所需，學校比學生更清楚學生的需要，質疑本聯會舉辦這些活動會令學生有一段不美好的關係，並堅持於活動加入學術元素。

本聯會會長釐清「匿名配對」及「定『情』信物」為獨立進行的活動，而「定『情』信物」中「情」字原意指包括友情、親情等，希望活動能順利舉行。惟校方未有直接回應。

-

2019年2月1日
下午二時，校方代表與本聯會再次進行面談。

校方代表認為活動名稱「明愛邱比特」中的「邱比特」為愛神，以及海報上「想出pool？」、「唔想A住grad？」等字句指向愛情，指出活動鼓吹同學談戀愛，建議將活動名稱改為「明白有『情』」，並修改海報字句。

校方代表認為「匿名配對」參加者只能參與單人配對，傾向鼓吹同學談戀愛，建議本聯會改以填寫興趣以認識一群人。活動名稱亦被指出猶如婚介公司或Speed dating活動，不應在學校舉辦，並建議活動名稱改為「明明白白你的心」。

校方代表指出因「定『情』信物」活動涉及金錢交易而學生會不能向同學收取費用，防止本聯會牟利。而本聯會代表亦解釋其收費為相紙的成本，並承諾會提交完整財務報表，惟校方不接受。

本聯會代表提出另一方案，要求校方撥款購買相紙。校方代表表示若相紙歸學生事務處所有，活動將獲撥款，而相紙用量須清楚記錄，剩餘相紙須歸還學生事務處。此外，校方代表建議活動名稱改為「明『相』你」。

同日晚上，校方代表致電本聯會，表明撥款不獲批准，並表示活動若作出修改仍可提交活動計劃書，惟審批需時，恐怕活動將未能如期進行。

-

2019年2月2日
上午十一時半，校方代表致電本聯會會長。

由於本聯會於會議後認為校方建議改版後的「匿名配對」已經有違本聯會舉辦此活動的初衷，未能應校方要求更改並如期舉行配對活動，故決定取消「匿名配對」活動，並致力爭取舉辦「定『情』信物」活動。

本聯會會長重提「定『情』信物」可提交完整財務報表的事宜，並質問校方是否不信任本聯會故不批准活動通過，校方讓步表示事情有討論空間。本聯會決定繼續爭取舉辦「定『情』信物」活動，惟活動必定未能如期舉行。

-

2019年2月10日
晚上十一時十二分，本聯會經多次會議後於社交平台Instagram及Facebook發佈無法舉辦「明愛邱比特」系列活動之原因。

姐係點先有得搞
睇到好迷

本聯會代表提出另一方案，要求校方撥款購買相紙。校方代表表示若相紙歸學生事務處所有，活動將獲撥款，而相紙用量須清楚記錄，剩餘相紙須歸還學生事務處。此外，校方代表建議活動名稱改為「明『相』你」。

明上你
擺明想上你？
校方鼓吹不負責任性愛？

即刻學校唔比你搞就龍門任佢搬 點都會有理由

明愛白英奇小學

咩年代？
物極必反都未聽過？

其實 維納斯 先係愛神
邱比特既箭除左產生愛，仲可以產生恨

明佢老母愛
不如改名叫唔愛啦

其實明愛係點？點解SU活動要比學校批既？

喺出面搞 群交大串燒算啦！
嘈黎都嘥氣

明明白白你的心

個學生會係咪戇鳩㗎 明明佢地冇做錯到
應該屌鳩校方至啱
做乜縮沙

明愛你

攪完唔比錢咪產生恨

垃圾就唔好攪咁多嘢專心讀書啦

明愛出左名係中學黎 係唔係因為要學校唔比錢 所以唔搞？
學生會唔係獨立嫁咩 可以靠自己搞都得嫁

學生會無錢架要學校批

真·明愛中學 學生組織都冇自主權
不過有冇巴絲可以講下明愛係點
點解冇錢既？

唔爭氣笑左 笑埋右

要堅道明愛總部批錢俾學校再由學校批俾學生會（任何錢嘅申請都係要咁批）間學校冇錢嫁